三點記者會後 關於局勢的幾點分析

頭先睇左才子篇文，有同意亦有不同意的地方，想打幾點分析

1. 林鄭：局勢平靜的話必定下台，咁林鄭自己會唔會想事件平息？

2. 獨立調查委員會：配合較早時曾鈺成的文章，肯定唔會係現階段推出，假若他日氣勢下降，支共又會否同意？

3.警察：同意才子的判斷，但係缺乏下台階，依次運動根本無法降溫。員佐級加劇瘋狗症繼而令示威者傷亡在所難免

4.中央內憂外患：某程度上中央投鼠忌器係因為貿易戰同相關的圍堵，而現時我地氣勢正盛，貿談仍進行中，若果局勢重新穩定而中國外患減少，我地會否擁有現時的leverage?

5.而家為示威降溫？：林鄭必會離職但中央會唔會咁好答應五大訴求？難得既和理非勇武weconnect 係只有部份訴求答應抵下大有分裂的可能。林鄭離識後的權力真空必為各派所爭奪，局面將非常混亂

儘管三點記者會偏向鴿派，若果現階段退讓，只會令優勢消失。但同時前線要小心狗隻暴力升級，以免上左林鄭的當。所以，前線必須保持克制，和理非要總動員加強壓力，一鼓作氣逼中央答應所有五大訴求

// 【A-】
港澳辦只派出兩名類似見習生的青年人員開記者會，語調溫和，於最關鍵的「中央會不會出兵平亂」，只一句「基本法早有規定」打發過去。

對於林鄭月娥問題，兩名發言人只表達一般行貨式的「支持」，但對於警隊，則加贈「優秀」之稱號，以及從未有過的「崇高的敬意」。

試想，若這兩組詞彙，轉移給林鄭月娥享用，會引起何種效果？

因此此記者會主調在於「支持香港警隊執法」。既然大力肯定警方角色，即是要香港警察，無論如何頂住。中方出動解放軍問題，當然不在考慮之列。

因為早前由國防部發言人說出「根據駐軍法第六條」如何如何。若「出兵」是中央級準備足裕的統一認知，今日的標準答案應該是「關於這個問題，國防部發言人已經說了，我沒有什麼補充。」而今天的記者會，是擺正了位置。

總的來說，對香港論調，還是「比較友好」。其中缺乏「顏色革命」、「暴亂」、「暴徒」等字眼，以「激進示威者」取代。在這方面，對香港整體是好消息。

至於獨立調查委員會，中國政府沒有反對，只聲稱「首要是停止暴力」。

意思是，和平示威可以繼續，但暴力衝突要停。此後，可以根據已成全港共識的各界民意，成立獨立調查委員會。

至於那時候獨立調查委員會如何組成，可以下回分解。

林鄭問題，自會在這段期間解決。

槍杆子裏出政權，中國最恐懼的是香港警方控制不了局面，要解放軍被迫出動。解放軍一出動，全國繃緊，美中冷戰關係隨即更緊張，影響台海，這一手，至少在「十一」之前，或川普任內賭不起。

全篇最「強硬」的字眼，是最後一句：一国兩制這艘航船，一定能夠「劈波斬浪，行穩致遠」。「劈」與「斬」二字，是何意思，為何不用「乘風破浪」，你自己領會。

因此，香港年輕人要小心了。請認清形勢處境，任何抗爭，一涉及暴力，不論對方暴襲，還是己方武衛，要以香港大局最大利益為考慮。這是對香港人政治智慧昇級的一張試卷。

至於香港警方，會否因此而「士氣大振」，挾「崇高敬意」而喝令政務司司長張建宗公開道歉，否則下台；也請警方一些人頭腦清醒一點。中國一向疑忌「槍指揮黨」，但絕對不反對「黨多指揮幾把槍」。以後的特首，也會相當頭痛。

但這張風雲試卷，到目前為止，香港全民，包括商界、公務員、專業人士在內，整體的卷一，除了「少數喪心病狂者」，不但及格，而且成績是 B+ 到 A-，考得很不錯，現在看卷二了。//

曾鈺成文章

Push